{"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mis ma olen? haugun ja liputan saba. Armastan m√§ngida fetchi ja minna jalutama.","hints":[{"text":"Olen populaarne lemmikloom."},{"text":"Mul on neli jalga ja kasukas."},{"text":"Woof!"}],"options":[{"label":"Kass","isCorrect":false},{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"animal","icon":"üê∂"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma √ºtlen, et meida ja armasta hiiri taga ajada. Ma nurrun, kui sa mind lemmikloomaks teed.","hints":[{"text":"Olen √ºhine maja lemmikloom."},{"text":"Mul on teravad k√º√ºnised."},{"text":"Mulle meeldib juua piima."}],"options":[{"label":"Lehm","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Siga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFFE0","category":"animal","icon":"üê±"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Kes ma olen? V√µin lennata ja puudesse pesasid ehitada. Siristan ja laulan magusaid laule.","hints":[{"text":"Mul on suled ja tiivad."},{"text":"Munen."},{"text":"S√∂√∂n usse ja seemneid."}],"options":[{"label":"Linnuke","isCorrect":true},{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"J√§nes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"animal","icon":"üê¶"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Mis ma olen? Mul on suured k√µrvad ja armastan h√ºpata. Mulle meeldib porgandeid s√º√ºa.","hints":[{"text":"Mul on pikad tagajalad."},{"text":"Elan urus."},{"text":"Mind leidub tihti aedades."}],"options":[{"label":"Orav","isCorrect":false},{"label":"J√§nes","isCorrect":true},{"label":"Hiir","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF08080","category":"animal","icon":"üê∞"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Kes ma olen? Elan meres ja mul on kaalud. Ujun ja puhun mulli.","hints":[{"text":"Vajan vett, et ellu j√§√§da."},{"text":"Mul on uimed."},{"text":"M√µned inimesed hoiavad mind kui lemmiklooma paagis."}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":true},{"label":"Madu","isCorrect":false},{"label":"Sisalik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"animal","icon":"üê†"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Mis ma olen? Olen suur ja hall ning pika t√ºvega. Ma armastan maap√§hkleid!","hints":[{"text":"Olen √ºks suuremaid loomi maal."},{"text":"Elan Aafrikas ja Aasias."},{"text":"Mul on kihvtid."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD3D3D3","category":"animal","icon":"üêò"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Kes ma olen? Olen mustvalge ja karjatan Aafrika rohumaadel. N√§en v√§lja nagu hobune.","hints":[{"text":"Mul on triibud √ºle kogu keha."},{"text":"Olen metsloom."},{"text":"L√µvidele meeldib mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Zebra","isCorrect":true},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFFFF","category":"animal","icon":"ü¶ì"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Mis ma olen? Elan vihmametsades ja kiikan puult puule. Mulle meeldib s√º√ºa banaane.","hints":[{"text":"Ma olen primaadi t√º√ºp."},{"text":"Olen kaetud karusnahaga."},{"text":"Teen \"ooh ooh aah\" h√§√§lt."}],"options":[{"label":"Ahv","isCorrect":true},{"label":"Laiskvorst","isCorrect":false},{"label":"Toucan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA0522D","category":"animal","icon":"üêí"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Kes ma olen? Mul on pikk kael ja s√∂√∂n k√µrgetest puudest lehti. Mul on laigud √ºle kogu keha.","hints":[{"text":"Olen maailma k√µrgeim loom."},{"text":"Elan Aafrikas."},{"text":"Pikk kael aitab mul toiduni j√µuda."}],"options":[{"label":"Hippo","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":false},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF4A460","category":"animal","icon":"ü¶í"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Mis ma olen? Libisen maas ja jalgu ei ole. M√µned inimesed kardavad mind.","hints":[{"text":"Olen roomaja."},{"text":"Ma v√µin olla m√ºrgine."},{"text":"Valasin oma naha."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Madu","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF228B22","category":"animal","icon":"üêç"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Olen putukas, kes oskab lennata ja armastab lilledest magusat nektarit r√º√ºbata. Minu tiivad on v√§rvilised ja s√§ravad. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Alustan r√∂√∂vikuna."},{"text":"Mul on ilusad tiivad."},{"text":"Laperdan aedades ringi."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"ü¶ã"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Ma olen pisike putukas, kes marsib rivis. Mulle meeldib ehitada teie tagahoovi k√ºnkaid ja tassida puru. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga v√§ike ja teen koost√∂√∂d."},{"text":"Elan kolooniates."},{"text":"Ma v√µin endaga kaasas kanda endast suuremaid asju."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB85","category":"bug","icon":"üêú"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Ma olen v√§ike √ºmmargune putukas, kellel on laigud. Mind peetakse √µnnelikuks. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti punases mustade laikudega."},{"text":"P√µllumeestele ma meeldin, sest s√∂√∂n teisi lutikaid."},{"text":"Olen mardikat√º√ºp."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDBB770","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Mis ma olen? Teen mett ja elan tarus. Sumisen ringi ja kogun nektarit.","hints":[{"text":"Mul on stinger."},{"text":"Elan koos oma kuningannaga."},{"text":"Olen v√§ga oluline, et lilled kasvaksid."}],"options":[{"label":"Wasp","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"bug","icon":"üêù"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Kes ma olen? H√ºppan rohus ringi ja teen siristavat h√§√§lt. Mu jalad on pikad ja rohelised.","hints":[{"text":"Ma s√∂√∂n taimi."},{"text":"Ma v√µin v√§ga kaugele h√ºpata."},{"text":"Mina olen rohu v√§rv."}],"options":[{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DBDB","category":"bug","icon":"ü¶ó"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Mis ma olen? Helendan √∂√∂sel pimedas. Mul on tuli sabas.","hints":[{"text":"Ma olen mardikas."},{"text":"Kasutan oma valgust kaaslaste ligimeelitamiseks."},{"text":"Tavaliselt n√§ed mind suve√µhtutel."}],"options":[{"label":"Glowworm","isCorrect":false},{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB70DB","category":"bug","icon":"ü™≤"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Kes ma olen? Keerutan veebi, et oma toitu p√º√ºda. Mul on kaheksa jalga.","hints":[{"text":"Olen arahniid, mitte putukas."},{"text":"Minu veeb on kleepuv."},{"text":"Elan nurkades ja aedades."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7093DB","category":"bug","icon":"üï∑Ô∏è"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Mis ma olen? Elan maa all ja s√∂√∂n puitu. Vahel v√µin majadele kahju tekitada.","hints":[{"text":"Olen sotsiaalne putukas."},{"text":"N√§en v√§lja sarnane sipelgaga, kuid olen valge."},{"text":"Ma s√∂√∂n tselluloosi."}],"options":[{"label":"Termiit","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Kes ma olen? Mul on l√§bipaistvad tiivad ja suured silmad. Lendan tiikide √ºmber ja s√∂√∂n teisi lutikaid. Noogutan √µhus kiiresti ringi.","hints":[{"text":"Olen kiire lendaja."},{"text":"S√∂√∂n s√§√§ski."},{"text":"Mul on pikk ja sihvakas keha."}],"options":[{"label":"Dragonfly","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false},{"label":"Kriket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB9370","category":"bug","icon":"ü™∞"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Mis ma olen? Olen l√§rmakas putukas, kes suvel v√§lja tuleb. Veedan suurema osa oma elust maa all n√ºmfina.","hints":[{"text":"Mina heidan oma naha t√§iskasvanuks saades."},{"text":"Laulavad ainult isased."},{"text":"Teen k√µva sumisevat h√§√§lt."}],"options":[{"label":"Cicada","isCorrect":true},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false},{"label":"K√µrvar√µngas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"bug","icon":"üé∂"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Mis ma olen? Kukun taevast ja aitan lilledel kasvada. V√µin olla pehme v√µi k√µva, aga olen alati m√§rg.","hints":[{"text":"P√µllumehed armastavad mind p√µllukultuuride vastu!"},{"text":"Sa vajad vihmavarju, kui ma kukun."},{"text":"Pitter-patter, pitter-patter."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"weather","icon":"üåßÔ∏è"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Kes ma olen? Olen suur ja kollane ning s√§ran eredalt taevas. Hoian sind soojas.","hints":[{"text":"Ma t√µusen idas."},{"text":"Lilled p√∂√∂ravad oma n√§od minu poole."},{"text":"Sul on vaja p√§ikesekaitsekreemi √ºhel p√§eval koos minuga."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFF00","category":"weather","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Mis ma olen? Olen valge ja kohev ning h√µljun taevas. Vahel toon vihma.","hints":[{"text":"Ma v√µin v√§lja n√§ha nagu loomad."},{"text":"Lennukid lendavad minust l√§bi."},{"text":"Olen tehtud pisikestest veepiiskadest."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"Lind","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0F8FF","category":"weather","icon":"‚òÅÔ∏è"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Kes ma olen? Olen k√ºlm ja valge ning langen talvel taevast. Minuga saab teha lumepalle.","hints":[{"text":"Olen k√ºlmunud vesi."},{"text":"Ma teen maailma valgeks."},{"text":"Kelgutama v√µib minna siis, kui ma kukun."}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Lehed","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFFFF","category":"weather","icon":"‚ùÑÔ∏è"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Mis ma olen? Olen √µhk, mis liigub v√§ga kiiresti. Ma v√µin panna puud k√µikuma.","hints":[{"text":"V√µin olla √µrn v√µi tugev."},{"text":"Minuga v√µib lennata lohega."},{"text":"V√µin teha lipulaine."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false},{"label":"Tuli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"weather","icon":"üå¨Ô∏è"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Kes ma olen? Olen v√§rviline kaar, mis ilmub peale vihmasadu, paljude v√§rvidega.","hints":[{"text":"Mul on seitse v√§rvi."},{"text":"Ilmun siis, kui p√§ike paistab l√§bi vihma."},{"text":"M√µned inimesed usuvad, et minu l√µpus on pott kulda."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Pikne","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE6E6FA","category":"weather","icon":"üåà"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Mis ma olen? Olen vali ja s√§rav ning v√§lgutan tormi ajal taevas.","hints":[{"text":"Ma tulen enne √§ikest."},{"text":"Ma olen v√§ga ohtlik."},{"text":"Ma v√µin kogu taeva p√µlema panna."}],"options":[{"label":"Pikne","isCorrect":true},{"label":"Lumehelbeke","isCorrect":false},{"label":"P√§ikesepaiste","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFFE0","category":"weather","icon":"‚ö°"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Kes ma olen? Olen vali kohisev heli, mis j√§rgneb tormis valguss√§hvatusele.","hints":[{"text":"Ma tulen alati p√§rast v√§lku."},{"text":"Raputan maad."},{"text":"Katke mind kuuldes k√µrvad!"}],"options":[{"label":"√Ñike","isCorrect":true},{"label":"Vihmapiisk","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA9A9A9","category":"weather","icon":"üå©Ô∏è"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Mis ma olen? Olen v√§ga tugeva tuulega suur keerlev torm. ","hints":[{"text":"Keerlen ringi ja ringi."},{"text":"Ma v√µin palju kahju tekitada."},{"text":"Laevad v√§ldivad mind ookeanis."}],"options":[{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF778899","category":"weather","icon":"üåÄ"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Kes ma olen? Olen k√ºlmunud vihm, mis langeb taevast, nagu pisikesed j√§√§pallid.","hints":[{"text":"Vahel v√µin haiget teha, kui sind l√∂√∂n!"},{"text":"Olen suurem kui vihmapiisad, kuid v√§iksem kui lumepallid."},{"text":"J√§√§tis sulab tagurpidi"}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Sleet","isCorrect":false},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE0FFFF","category":"weather","icon":"üßä"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Mis ma olen? Olen pikk ja kollane. Ahvid armastavad mind s√º√ºa!","hints":[{"text":"Kasvan puu otsas."},{"text":"Ma tulen koorega."},{"text":"Olen k√µver."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFF740","category":"fruit","icon":"üçå"}},{"level":"2","type":"food","question":"Mis ma olen? Olen √ºmmargune ja punane. Vahel olen mahlane, vahel kastmeline!","hints":[{"text":"Kasvatan viinapuul."},{"text":"Sa v√µid mind viilutada, et mind v√µileivale panna."},{"text":"Olen tihti harjunud ket≈°upit tegema!"}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Sidrun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF44336","category":"vegetable","icon":"üçÖ"}},{"level":"3","type":"food","question":"Mis ma olen? Olen valge ja hea moosiga. V√µid s√º√ºa mind hommikus√∂√∂giks v√µi l√µunaks!","hints":[{"text":"Olen valmistatud jahust."},{"text":"V√µid mulle v√µid peale panna."},{"text":"Olen tihti viilutatud."}],"options":[{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"Teravili","isCorrect":false},{"label":"Supp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFDE7","category":"grain","icon":"üçû"}},{"level":"4","type":"food","question":"Mis ma olen? Olen k√ºlm ja magus ning tulen paljude maitsetega. Sa karjud minu j√§rele!","hints":[{"text":"Sulan p√§ikese k√§es."},{"text":"Sa s√∂√∂d mind lusikaga v√µi k√§bisse."},{"text":"Olen populaarne magustoit."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Pirukas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFBBDEFB","category":"dessert","icon":"üç¶"}},{"level":"5","type":"food","question":"Mis ma olen? Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa!","hints":[{"text":"Ma kasvatan maa all."},{"text":"Sa v√µid mind kasta rant≈°osse."},{"text":"Olen juurvili."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Magus kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF9800","category":"vegetable","icon":"ü•ï"}},{"level":"6","type":"food","question":"Mis ma olen? Olen kollane, juustune ja tihti pizzal!","hints":[{"text":"Ma olen p√§rit piimast."},{"text":"Mind v√µib purustada."},{"text":"Olen piimatoode."}],"options":[{"label":"V√µi","isCorrect":false},{"label":"Juust","isCorrect":true},{"label":"Jogurt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFEB3B","category":"dairy","icon":"üßÄ"}},{"level":"7","type":"food","question":"Mis ma olen? Olen √ºmmargune ja roheline ning kasvan viinapuul. M√µnele meeldib minust hapukurke teha.","hints":[{"text":"Mind leitakse tavaliselt aiast."},{"text":"Mina olen tillipiparkookide peamine koostisosa."},{"text":"Olen pikk ja v√µib l√µigata viiludeks."}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Roheline pipar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4CAF50","category":"vegetable","icon":"ü•í"}},{"level":"8","type":"food","question":"Mis ma olen? Olen v√§ike ja √ºmmargune ning kasvan kobarates. Sa v√µid minust mahla teha!","hints":[{"text":"Kasvatan viinapuudel."},{"text":"V√µin olla roheline, punane v√µi lilla."},{"text":"Rosinad on minust kuivatatud versioonid."}],"options":[{"label":"Kirss","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9C27B0","category":"fruit","icon":"üçá"}},{"level":"9","type":"food","question":"Mis ma olen? Olen valmistatud jahust, veest ja p√§rmist. Mul on k√µva koorik ja ma olen tihti pikk ja peenike.","hints":[{"text":"Olen leivat√º√ºp."},{"text":"Tihtipeale k√§in supikausiga kaasas uhkes restoranis."},{"text":"Mind kasutatakse tavaliselt v√µileibade valmistamiseks Euroopas."}],"options":[{"label":"Baguette","isCorrect":true},{"label":"Pretzel","isCorrect":false},{"label":"Croissant","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xD4A373","category":"grain","icon":"ü•ñ"}},{"level":"10","type":"food","question":"Mis ma olen? Olen udupeene nahaga vili. Mu liha on roheline ja magus. Vahel olen hapu!","hints":[{"text":"Olen p√§rit Uus-Meremaalt."},{"text":"Minu seemned on pisikesed ja mustad."},{"text":"M√µni koorib mind ja m√µni s√∂√∂b nahka."}],"options":[{"label":"Laim","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Roheline √ïun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xF0E68C","category":"fruit","icon":"ü•ù"}}]}